區議員唔係唔做野 係政府打壓

選舉後其實已經預期到政府會好仆街咁玩鳩啲區議員
乜都唔比claim，一個月得個3萬幾蚊糧仲要倒貼，唔怪之得區議員都要住公屋
立會過半觸發憲制危機，然後爦炒，先係唯一出路

【各方打壓 架空議員】#長文慎入 #TLDR #舊圖
即將上任第四個月，不斷受到各方打壓，企圖架空民選議員職能。

一、辦事處到手無期 房署一拖再拖
月初都同大家提過，房署通知我4月1日可以入伙，我亦已經搵晒裝修師博、約好晒期。但我喺3月30日至收到「通知」，話室內嘅裝修其實已完成，但門同窗嘅材料（因疫情關係）唔知幾時嚟到。我已表示唔介意邊裝修邊等，但房署同事居然想借故推搪，一拖再拖唔想交吉比我，要求比個預計日期，就各說各話，簡直完美上演一齣羅生門。經多方幫助（特別嗚謝莫灝哲議員），噚日總算係簽咗約，師博亦勉強開始動工。新物管上場後答覆，話依加預計最快4月尾物料先到⋯下！3月初已訂嘅物料，問過幾個朋友，即使因疫情影響，從大陸工廠訂物料都冇delay得咁耐，真係要引用師博一句「咩門要訂兩個月咁巴閉？」。

借疫情之故拖延議員使用辦事處服務街坊，可恥！！！！

二、跳過議員 不交代個案跟進進度
雖然仲未有辦事處，但我哋已不斷為街坊跟進社區個案。抽後算帳都係咁話，上月探子回報，舊物管直接跳過我哋，不向議員交代跟進進度，或者大部份社區個案，屋邨職員上門睇完當跟完，同我交代話會搵人上去維修，街坊反映番嚟等咗大半年都唔見人。

屋邨部門企圖架空議員監察嘅職能，但又唔做嘢？？？

三、民政署行政打壓 無限擴充開支申領指引
以前幫立法會議員處理開支申領事務，單係同事薪金同辦事處租金已經有二十萬嘅資金流量，即使疫情影響，秘書處同事都可以三星期內搞掂，其他申領，只要有合理解釋都可以好快claim到。成為咗區議員之後，驚嘆區區幾萬元金額嘅申領規則竟然嚴謹咁多，一月嘅開支，今日我都仲未收到，呢幾個月都係墊支自己份糧嚟出比助理。咁講可能好空泛，比啲例子大家參考：

「助理合約唔可以寫『MPF』，係『MPF Scheme』，要再簽contract，claim唔到住」
立法會議助嘅合約，都係冇scheme呢個字嘅。

「助理medical claim 要寫明係『註冊』中醫，唔係註冊中醫冇得claim，又要再簽contract，又claim唔到住」
中醫冇註冊，但佢懸壺濟世、醫術高超，我信得過佢又唔得？
立法會都係冇呢個規則嘅。

「勞保其中一part係工作地點保險，嗰part 冇得claim」
辦事處係我執行區議員職務嘅地方，100%同區議會事務有關，辦事處租金有得claim，但保險冇得claim？另，乜有得買勞保時叫佢唔好包埋工作地點保險㗎咩？
立法會係有得claim嘅。

「電腦充電插座唔claim得，因為你冇claim過電腦又冇辦事處，證明唔到你係用喺區議會事務」
下？我哋全部人用緊私人電腦工作，開支申領係議員自行安排如何運用，我自己唔claim貼錢買電腦，幫區議會慳錢，但係claim個插座又唔得？未有office又係我錯？
立法會只需議員聲明該物品用於議會事務即可。

「印咭片，因只有一面有區議會logo，所以只可claim一半」
WTF??? 我唔講嘢喇。

民政署行政打壓，逼議員做到破產！！！

！！未完！！

小市民可以點幫番區議員

push

push again

我諗煩少D佢地，做個正常街坊，佢地就已經好感激我地

呢D同「YouTube黃標」打壓一樣

搵 本土KOL / 泛民KOL 發大黎講

推

立法會 35+

登記做選民同9月投票

up

1823,審計署，icac,申訴專員公署

咁即係選左佢地入去都冇用？

好慘
不過無理由咁就俾無良政府嚇驚
呢個係光復議會第一步
如果爭取埋立法會過半數
睇你點玩

政府唔打壓唔通支持咩屌
依家就係要對抗政府打壓，你知唔知自己up乜鳩架傻鳩樓主

其實有樣嘢好重要
成日話區議員無做嘢
不如同返區議員講想佢做啲咩
做好民生同社區嘢
唔好下下叫人光復香港
啊大佬 點光復先得啊 不如一齊諗諗計啦
同區嘅區議會都不斷諗緊計
大家唔係淨係要鬧佢
係要俾嘢佢哋做 監察住 有咩好有咩唔好都要講
我相信咁多同路嘅議員都會以你哋為先
邊到有狗搞手足 半夜三更仆出嚟處理
雖然係應份 但都要多謝

各位快啲同街坊傾下下一步行動，brainstorm下
晚晚喺tg和你傾

推